[
  {
    "question": "1. 某RAM芯片，其容量为32K*8位，除电源和接地端外，该芯片引出线的最小数目是( )。",
    "options": [
      "A. 40",
      "B. 25",
      "C. 32",
      "D. 23"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "2. 计算机主存储器中存放信息的部件是( )。",
    "options": [
      "A. 读写线路",
      "B. 存储体",
      "C. 地址寄存器",
      "D. 地址译码线路"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "3. 若地址总线为A15(高位)~A0 (低位)，若用2KB的存储器芯片组成8KB存储器，加在各存储器芯片上的地址线是( )。",
    "options": [
      "A. AI1~A0",
      "B. A9~A0",
      "C. A8~AO",
      "D. A10~A0"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "4. 下列存储器中可在线改写的只读存储器是( )。",
    "options": [
      "A. EEPROM",
      "B. RAM",
      "C. ROM",
      "D. EPROM"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "5. 存储器的存取周期与存储器的存取时间的关系是( )。",
    "options": [
      "A. 存取周期小于存取时间",
      "B. 存取周期大于存取时间",
      "C. 存取周期等于存取时间",
      "D. 存取周期与存取时间关系不确定"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "6. 以下几种存储器中,存取速度最快的是( )。",
    "options": [
      "A. 寄存器",
      "B. 内存",
      "C. Cache",
      "D. 光盘"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "7. 属于易失性存储器的是( )。",
    "options": [
      "A. Flash Memory",
      "B. CD-ROM",
      "C. Cache",
      "D. EEPROM"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "8. 下列关于DRAM刷新的说法中,错误的是( )。",
    "options": [
      "A. 由于DRAM内部设有专门的刷新电路,所以访存期间允许进行刷新",
      "B. 刷新是指对DRAM中的存储电容重新充电",
      "C. 刷新期间不允许访存,这段时间称为\"访存死区(也叫死时间)\"",
      "D. 刷新是通过对存储单元进行\"读但不输出数据\"的操作来实现"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "9. 下面说法中正确的是( )。",
    "options": [
      "A. 信号应有一定的持续时间,以保证读写操作得以正常完成",
      "B. 以上说法都正确。",
      "C. 有了稳定的地址和写入的数据,再有了片选信号才能给出写命令,以便保证无误的写操作",
      "D. 有了稳定的地址与片选信号才可以读"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "10. 设某按字节编址的计算机已配有00000H-07FFFH的ROM区,地址线为20位,现再用16K*8\nRAM芯片构成剩下的RAM区08000H-FFFFFH，则需要这样的RAM芯片( )片。",
    "options": [
      "A. 62",
      "B. 63",
      "C. 64",
      "D. 61"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "11. 存取周期是指( )。",
    "options": [
      "A. 存储器的写人时间",
      "B. 存储器进行连续写操作允许的最短间隔时间",
      "C. 存储器进行连续读或写操作所允许的最短间隔时间",
      "D. 存储器完全读或写操作所用的时间"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "12. 与辅存相比，主存的特点是( )。",
    "options": [
      "A. 容量小、速度快，成本低",
      "B. 容量大、速度快、成本高",
      "C. 容量小、速度快、成本高",
      "D. 容量大、速度快、成本低"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "13. 一个8K x16位的存储器，其地址线和数据线的总和是( )。",
    "options": [
      "A. 28",
      "B. 16",
      "C. 64",
      "D. 29"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "14. 某计算机字长是32位，它的存储容量是16MB，若按双字编址，它的寻址范围为( )。",
    "options": [
      "A. 16MB",
      "B. 16M",
      "C. 2M",
      "D. 8MB"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "15. 某存储器为32Kx16位，则( )。",
    "options": [
      "A. 地址线16根，数据线16根",
      "B. 地址线15根，数据线16根",
      "C. 地址线32根，数据线16位",
      "D. 地址线16根，数据线32根"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "16. 下列叙述中正确的是( )。",
    "options": [
      "A. 主存可由RAM、ROM和CMOS组成",
      "B. 主存只能由RAM组成",
      "C. 主存只能由ROM组成",
      "D. 主存可由RAM和ROM组成"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "17. 动态RAM的特点是( )。",
    "options": [
      "A. 每次读出后，需根据原存内容重写一次",
      "B. 每隔一定时间，需要根据原存内容重写一遍",
      "C. 工作中存储内容会产生变化",
      "D. 工作中需要动态地改变访存地址"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "18. 一个四体并行低位交叉存储器，每个存储体的容量是64Kx32位，存取周期是200s在下述说法中，( )是正确的。",
    "options": [
      "A. 在200ns内，存储器他向CPU提供32位二进制信息",
      "B. 在200ns内，存储器能向CPU提供256位二进制信息",
      "C. 在200ms内，存储器能向CPU提供64K位二进制信息",
      "D. 在200ns内，存储器能向CPU提供128位二进制信息"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "19. 在主存和CPU之间增加高速缓冲存储器的目的是( )。",
    "options": [
      "A. 扩大主存容量",
      "B. 解决CPU 与主存之间的速度匹配问题",
      "C. 提高主存的读写速度",
      "D. 既扩大主存容量，又提高存取速度"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "20. 在Cache的地址映射中，若主存中的任意一块均可映射到内的任意一块的位置上，则这种方法称为( )",
    "options": [
      "A. 直接映射",
      "B. 组相联映射",
      "C. 混合映射",
      "D. 全相联映射"
    ],
    "answer": "D"
  }
]